2130 【聲如洪鍾】 中英矛盾升溫，拜登欲「環保外交」破冰？ 星期六

#拜登 #環保外交 #聲如洪鍾

2130
【聲如洪鍾】
中英矛盾升溫，拜登欲「環保外交」破冰？
星期六
Feb 6, 2021

RFA 自由亞洲粵語
203K subscribers

美國新任總統拜登就職踏入第二個星期，仍未與中方通話，美國白宮發言人帕薩基解釋，拜登新政府會以「戰略忍耐」政策處理美中關係，也說，美國要先與盟友協調好後才制定對華方案。拜登周四（2月4日）終於打破沉默，他首次到國務院，就外交政策發表演說，他形容中國是「最嚴峻的競爭對手」，但準備在符合美國利益前提下，與中國合作。

同日，拜登任命的氣候問題特使克里（John Kerry）表示，預計不久將與中國新的氣候問題特使解振華通話，並稱對方是中國在全球暖化問題上的「領導人」和「有力倡導者」。

美國是否準備好在氣候變化上與中國破冰，實行「環保外交」？

拜登政府把氣候問題視為頭等國策，他預期中國如何配合合作？中國堅持不會在新疆、香港以及台灣等問題上讓步，拜登要是不讓步又如何？中美誰更需要對方合作？

拜登要協調盟國一起應對中國威脅，英國日前撤銷中國環球電視網（CGTN）牌照，又有英媒報道去年英國驅逐三名中國假記者，中國即以批鬥英國廣播公司（BBC）報復，中國外交部發言人趙立堅指BBC報道中國在武漢肺炎疫情、新疆集中營婦女遭系統性強姦、性虐待和酷刑事件、以及香港問題上失實，說「BBC不應成為唱衰廣播公司（BBC shall not become Bad-mouthing Broadcasting Corporation）」；加拿大日前又宣布正式接受香港年輕人移民加拿大的申請，以美國為首的五眼聯盟是否已被協調好共同制華呢？

然而，法國總統馬克龍卻在一個美國智庫組織舉辦的研討會中，在「歐美制華」問題上潑冷水，說即使歐盟與美國走得近，也不應與美國聯合起來對抗中國。馬克龍說，歐盟與美國聯合對付中國，極有可能會引發衝突，結果是適得其反。

主持：鍾劍華、曹嘉超

（以上評論純屬主持個人觀點，並不代表本台立場。）

#拜登
#環保外交
# 戰略忍耐
#聲如洪鍾

--------------------------------------------------

自由亞洲電台 (Radio Free Asia) 總部設在美國華盛頓，為言論自由受限的亞洲國家和地區提供完整而免費的新聞報道。致力以多媒體形式發送新聞，成為一個讓大眾獲得可靠消息的平台。

--------------------------------------------------

《訂閱自由亞洲電台粵語部頻道 》

【官網】
【Instagram】@rfacantonese
【Twitter 推特】@RfaCantonese
【Facebook 臉書】
【Google +】
【YouTube】
【SoundCloud】